【突發】逃犯條例：涉七一闖立會圍警總 19男1女被捕

反對修訂《逃犯條例》的示威者前日(1日)與警方發生衝突，其後更衝擊和佔領立法會。警方開始收網拘捕涉案人士，警方晚上指已拘捕19男1女。

警方指，經調查後，就7月1日在立法會綜合大樓一帶發生的暴力事件共拘捕13名男子，年齡介乎14至36歲，涉嫌「藏有攻擊性武器」、「非法集會」、「襲警」、「妨礙警務人員執行職務」及「違反《1995年飛航(香港)令》」等罪行。

此外，警方就6月30日一個在中區舉行的公眾集會期間發生的多宗案件共拘捕5男1女，年齡介乎20至72歲，涉嫌「藏有攻擊性武器」、「襲擊致造成身體傷害」、「普通襲擊」及「在公眾地方打架」。

此外，據了解，警方今早(3日)在旺角街頭拘捕一名31歲男子，他涉嫌與7.1闖入立法會大樓及6.21包圍警察總部涉嫌刑毀及襲警有關。

該名男子因牽涉5條罪名被捕，包括6月21日示威者包圍警察總部當天，涉嫌襲警、公眾地方行為不檢，同日又向警總「掟蛋」，涉嫌刑事毀壞。

他亦牽涉7.1當日，強行闖入立法會大樓，以及向立法會噴漆、涉及涉嫌刑事毀壞。他將被通宵扣查。

消息指，被捕人士為2014年佔領行動期間，經常在旺角現身、綽號「畫家」的潘運瑭。據知他現時已改名。